作者：政客不鼓勵人民重談租金 令黃圈消費落入藍營中 助長他們的惡

作者

疫情影響，百業蕭條，為甚麼Tesla股價兩日急升30%？
因為Tesla向它的多個業主發出通知，因應受到疫情嚴重打擊，要求重新協商租金。
是要求，不是請求，因為舖面失去了合約承諾的營業功能，租客有權利拒絕交租。看看Tesla的通知多麼的理直氣壯：
「如今，全球大流行影響我們的國家，導致Tesla做出戰略調整，以確保公司的長期成功和增長。由於我們開展業務的能力受到越來越多的限制，我們想通知您，我們將立即減少每月的租金義務。(The rapid world pandemic that is now affecting our country has led Tesla to make strategic decisions to ensure the company’s long term success and growth. As a result of the increasing restrictions on our ability to conduct business, we would like to inform you that we will be reducing our monthly rent obligations effective immediately.)」
疫情令企業得到一個重新協租的機會，於是業務前景就看漲了。至於香港大小商戶，有沒有膽識仿傚，向業主發出同樣的協租要求呢？
我們的政客不鼓勵人民這麼做，他們只慫恿市民向政府要求派錢，好讓他們有錢續交下月的租金──皆因他們有些是業主，有些是地產霸權的政治代理人，不能讓人民知道自己竟有減少租金義務的權利。
黃店和黃色消費者之間靠着相濡以沬熬過這個難關，地產霸權將會樂見其成，因為你們的共同努力讓交租義務得以維持，讓他們迴避減租的責任。搞黃色經濟圈，我們要支持黃店，但若然那黃店交租給一個藍的話，你的所謂消費之義，到頭來會否助長了惡？
他夠黃所以該體諒商戶減租，還是他夠黃，所以應份賺取更多租金收入？歡迎來到問題的癥結。泛政治化，往往加速了價值錯配的惡化，每一次錯配都能令原有的階級敵人躲過一劫。地產霸權只要自稱是黃的，反霸權的人自然會擁護他，世事就是這麼兒戲。
「下？乜原來我有咁嘅權？」被停業兩個14日的小老闆現在才發現自己受騙，「到底係邊個灌輸我哋準時交足租的觀念？」

Tesla夠大先做到
其他大致正確
除咗夾硬揾位燒埋泛民
之前有去叫領展減租

有啲區議員有去要求商場滅租

呢個作者有無腦....
商場操作係講bargaining power, 小店點同大業主鬥?
呢D咁既信, 個個老闆都出過啦, 問題係大業主可以搵律師告你, 而根據合約精神, 租戶唔交租係輸撚硬.
你唔去屌政府屁都唔放一個, 去屌所謂政官, 去屌D小租戶? 乜野邏輯.